因警濫用私刑 青年脫暴動罪：冇做就冇做過

【「不能安心接納」】官質疑警口供 青年脫暴動罪

網民去年十一國慶日發起「#六區開花」，最終演變成激烈警民衝突。20歲學生 #林子浩【圖】被控在黃大仙東頭村道參與暴動罪，被告否認控罪。法官沈小民裁決時稱，此案只依賴兩名警員證供，沒有照片等證明，加上警員未能解釋被告頭部傷勢，認為「#不能安心接納警員證供」，故裁定被告罪名不成立，當庭釋放。

沈小民表示，警員證供可信性是此案關鍵。但兩名警員的口供，未提及曾見過有消防車停在路中間。沈官說，消防車如此矚目的景象，兩名警員一人說沒印象，另一人稱沒顯示，懷疑警員是否為了證明自己視線清晰，而說自己未看見消防車。此外，兩名警員未能合理解釋被告頭部傷勢，沈官懷疑其中一人說謊，並未有把真相向法庭表達。

沈小民基於「不能安心接納警員證供」，裁定被告罪名不成立。公眾席聞裁決後隨即歡呼，被告當庭釋放後從犯人欄走出，與親友相擁而泣。林子浩在庭外表示，自己心情還好，感謝連日來聽審、支持自己的人士，強調「#好多嘢都係冇做就冇做過」。

犯法就係犯vs 無做過就係無做過